[
  {
    "unit": "1",
    "topic": "অনুশীলন",
    "totalLessons": "৫",
    "lessons": [
      {
        "lessonNumber": "১",
        "lessonTitle": "এলোমেলো অনুশীলন ১",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "What is the plural form of child?",
           "options": ["childs", "childes", "children"],
            "correctAnswer": "children"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for plethora?",
           "options": ["abundance", "scarcity", "deficiency"],
            "correctAnswer": "abundance"
          },
          {
            "question": "Identify the correct sentence with proper punctuation:",
           "options": [" She enjoys cooking baking and gardening.", "She enjoys cooking, baking and gardening.", "She enjoys cooking, baking, and gardening."],
            "correctAnswer": "She enjoys cooking, baking and gardening."
          },
          {
            "question": "What is the past tense of the verb go?",
           "options": ["goed", "went", "goned"],
            "correctAnswer": "went"
          },
          {
            "question": "Which of the following is an example of a simile?",
            "options": ["The stars were like diamonds in the sky.", "The wind whispered through the trees.", "The sun set behind the mountains."],
            "correctAnswer": "The stars were like diamonds in the sky."
          },
          {
            "question": "Which of the following is an example of an oxymoron?",
           "options": ["Bitter sweet", " Happy", "Fast"],
            "correctAnswer": "Bitter sweet"
          },
          {
            "question": "What is the comparative form of good?",
           "options": ["gooder", "better", "best"],
            "correctAnswer": "better"
          },
          {
            "question": "Which of the following is an example of an oxymoron?",
           "options": ["Happy", "Bitter sweet", "Fast"],
            "correctAnswer": "Bitter sweet"
          },
          {
            "question": "What is the plural form of cactus?",
           "options": ["cactuss", "cactuses", "cacti"],
            "correctAnswer": "cacti"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for meticulous?",
           "options": ["hasty", "thorough", "careless"],
            "correctAnswer": "thorough"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "২",
        "lessonTitle": "এলোমেলো অনুশীলন ২",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "Choose the correct spelling:",
           "options": ["childs", "childes", "children"],
            "correctAnswer": "children"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for plethora?",
           "options": ["Accommodate", "Accommodate", "Acommodate"],
            "correctAnswer": "Accommodate"
          },
          {
            "question": "What is the comparative form of good?",
           "options": ["gooder", "better", "best"],
            "correctAnswer": "better"
          },
          {
            "question": "Which figure of speech involves an exaggeration for emphasis?",
           "options": ["Metaphor", "Hyperbole", "Simile"],
            "correctAnswer": "Hyperbole"
          },
          {
            "question": "Identify the type of conjunction in the following sentence: She neither likes coffee nor tea.",
           "options": [" Coordinating conjunction", "Subordinating conjunction", "Correlative conjunction"],
            "correctAnswer": "Correlative conjunction"
          },
          {
            "question": "What is the plural form of cactus?",
           "options": ["cactuss", "cactuses", "cacti"],
            "correctAnswer": "cacti"
          },
          {
            "question": "What is the past participle form of the verb sing?",
            "options": ["sung", "sang", "singed"],
            "correctAnswer": "sung"
          },
          {
            "question": "Which of the following sentences is in the passive voice?",
           "options": ["The cat chased the mouse.", " The mouse was chased by the cat.", " The mouse eats the cheese."],
            "correctAnswer": "The mouse was chased by the cat."
          },
          
          {
            "question": "Which of the following is an example of an oxymoron?",
           "options": ["Happy", "Bitter sweet", "Fast"],
            "correctAnswer": "Bitter sweet"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for meticulous?",
           "options": ["hasty", "thorough", "careless"],
            "correctAnswer": "thorough"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "৩",
        "lessonTitle": "এলোমেলো অনুশীলন ৩",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "Identify the sentence with correct subject-verb agreement:",
            "options": [
              "The team are playing well.",
              "The team is playing well.",
              "The team were playing well."
            ],
            "correctAnswer": "The team is playing well."
          },
          {
            "question": "What is the plural form of 'mouse'?",
            "options": ["mouses", "mice", "mouse"],
            "correctAnswer": "mice"
          },
          {
            "question": "Which word is an antonym of 'benevolent'?",
            "options": ["kind", "malevolent", "generous"],
            "correctAnswer": "malevolent"
          },
          {
            "question": "Choose the correct sentence with proper punctuation:",
            "options": [
              "He enjoys hiking camping and fishing.",
              "He enjoys hiking, camping and fishing.",
              "He enjoys hiking camping, and fishing."
            ],
            "correctAnswer": "He enjoys hiking, camping and fishing."
          },
          {
            "question": "What is the superlative form of 'good'?",
            "options": ["better", "best", "goodest"],
            "correctAnswer": "best"
          },
          {
            "question": "Which of the following is an example of a preposition?",
            "options": ["jump", "over", "quickly"],
            "correctAnswer": "over"
          },
          {
            "question": "Identify the correct sentence with proper subject-verb agreement:",
            "options": [
              "The group of students is studying together.",
              "The group of students are studying together.",
              "The group of students were studying together."
            ],
            "correctAnswer": "The group of students is studying together."
          },
          {
            "question": "What is the past tense of the verb 'swim'?",
            "options": ["swam", "swum", "swimed"],
            "correctAnswer": "swam"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for 'ephemeral'?",
            "options": ["lasting", "fleeting", "permanent"],
            "correctAnswer": "fleeting"
          },
          {
            "question": "Identify the sentence with correct capitalization:",
            "options": [
              "the quick brown fox jumps over the lazy dog.",
              "The quick brown fox jumps over the lazy dog.",
              "The Quick Brown Fox Jumps Over the Lazy Dog."
            ],
            "correctAnswer": "The quick brown fox jumps over the lazy dog."
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "৪",
        "lessonTitle": "এলোমেলো অনুশীলন ৪",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "Which word is an antonym of 'brave'?",
            "options": ["timid", "courageous", "fearless"],
            "correctAnswer": "timid"
          },
          {
            "question": "Choose the correct form of the possessive pronoun: 'That is ____ book.'",
            "options": ["my", "mine", "me"],
            "correctAnswer": "my"
          },
          {
            "question": "Identify the type of sentence: 'Have you visited the museum?'",
            "options": ["Declarative", "Interrogative", "Imperative"],
            "correctAnswer": "Interrogative"
          },
          {
            "question": "What is the comparative form of 'bad'?",
            "options": ["worse", "baddest", "badder"],
            "correctAnswer": "worse"
          },
          {
            "question": "Which of the following is an example of a proper noun?",
            "options": ["car", "London", "apple"],
            "correctAnswer": "London"
          },
          {
            "question": "Identify the sentence with correct punctuation:",
            "options": [
              "She said, 'Hello' and walked away.",
              "She said 'Hello' and walked away.",
              "She said 'Hello', and walked away."
            ],
            "correctAnswer": "She said, 'Hello' and walked away."
          },
          {
            "question": "What is the plural form of 'ox'?",
            "options": ["oxs", "oxen", "oxes"],
            "correctAnswer": "oxen"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for 'exquisite'?",
            "options": ["plain", "beautiful", "common"],
            "correctAnswer": "beautiful"
          },
          {
            "question": "Identify the sentence with correct subject-verb agreement:",
            "options": [
              "The team have won the championship.",
              "The team has won the championship.",
              "The team is winning the championship."
            ],
            "correctAnswer": "The team has won the championship."
          },
          {
            "question": "What is the adverb form of 'quick'?",
            "options": ["quickly", "quickest", "quickness"],
            "correctAnswer": "quickly"
          }
        ]
        
      },
      {
        "lessonNumber": "৫",
        "lessonTitle": "এলোমেলো অনুশীলন ৫",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "What is the plural form of 'knife'?",
            "options": ["knifes", "knives", "knife"],
            "correctAnswer": "knives"
          },
          {
            "question": "Which word is an antonym of 'joyful'?",
            "options": ["happy", "miserable", "content"],
            "correctAnswer": "miserable"
          },
          {
            "question": "Choose the correct sentence with proper punctuation:",
            "options": [
              "He went to the store, and then to the park.",
              "He went to the store and then to the park.",
              "He went to the store and then, to the park."
            ],
            "correctAnswer": "He went to the store and then to the park."
          },
          {
            "question": "What is the superlative form of 'far'?",
            "options": ["farrer", "farther", "farthest"],
            "correctAnswer": "farthest"
          },
          {
            "question": "Which of the following is an example of a conjunction?",
            "options": ["and", "big", "quickly"],
            "correctAnswer": "and"
          },
          {
            "question": "Identify the sentence with correct capitalization:",
            "options": [
              "the sun sets in the west.",
              "The sun sets in the west.",
              "the Sun sets in the West."
            ],
            "correctAnswer": "The sun sets in the west."
          },
          {
            "question": "What is the plural form of 'focus'?",
            "options": ["foci", "focusses", "focuses"],
            "correctAnswer": "foci"
          },
          {
            "question": "Which word is a synonym for 'vivid'?",
            "options": ["dull", "bright", "pale"],
            "correctAnswer": "bright"
          },
          {
            "question": "Identify the sentence with correct subject-verb agreement:",
            "options": [
              "The crowd are cheering for their team.",
              "The crowd is cheering for their team.",
              "The crowd were cheering for their team."
            ],
            "correctAnswer": "The crowd is cheering for their team."
          },
          {
            "question": "What is the adverb form of 'quiet'?",
            "options": ["quietly", "quieter", "quietness"],
            "correctAnswer": "quietly"
          }
        ]
        
        
      }
    ],
    "points": "৫০",
    "progress": "6৫"
  },
















































  {
    "_id": 1,
    "unit": "1",
    "topic": "বেসিক ইংরেজী",
    "totalLessons": "৫",
    "lessons": [
      {
        "lessonNumber": "১",
        "lessonTitle": "পরিচয়",
        "points": "10",
        "quiz": [
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি'",
            "options": ["I", "myself", "you"],
            "correctAnswer": "I"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'পরিচয়'",
            "options": ["introduction", "friendship", "experience"],
            "correctAnswer": "introduction"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি জাপান থেকে এসেছি।'",
            "options": [
              "I am from Japan",
              "I am going to Japan",
              "I am in Japan now"
            ],
            "correctAnswer": "I am from Japan"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার'",
            "options": ["my", "your", "our"],
            "correctAnswer": "my"
          },
          {
            "question": "সঠিক বাক্যটি নির্বাচন করুন, 'আমার বাড়ি সুন্দর'",
            "options": [
              "My house is beautiful.",
              "I enjoy playing sports.",
              "The car is fast."
            ],
            "correctAnswer": "My house is beautiful."
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'নাম'",
            "options": ["name", "age", "address"],
            "correctAnswer": "name"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'পেশা'",
            "options": ["profession", "hobby", "location"],
            "correctAnswer": "profession"
          },
          {
            "question": "সঠিক বাক্যটি নির্বাচন করুন, 'আমি একজন শিক্ষার্থী'",
            "options": [
              "I am a student.",
              "My favorite color is blue.",
              "I love to travel."
            ],
            "correctAnswer": "I am a student."
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'খুশি'",
            "options": ["happy", "sad", "angry"],
            "correctAnswer": "happy"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'বই'",
            "options": ["book", "pen", "paper"],
            "correctAnswer": "book"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "২",
        "lessonTitle": "পরিবার",
        "points": "১৩",
        "quiz": [
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'মেয়ে'",
            "options": ["daughter", "family", "I"],
            "correctAnswer": "daughter"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'My sister is beautiful.'",
            "options": [
              "আমার বোন সুন্দরী",
              "আমার বোন অসুন্দর ",
              "আমার বোন ভাল"
            ],
            "correctAnswer": "আমার বোন সুন্দরী"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'স্ত্রী'",
            "options": ["wife", "Japan", "Bangladeshi"],
            "correctAnswer": "wife"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'My brother is funny.'",
            "options": ["আমার ভাই মজার", "আমার ভাই চালাক ", "আমার বোন মজার"],
            "correctAnswer": "আমার ভাই মজার"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'চৌকস'",
            "options": ["university", "smart", "not"],
            "correctAnswer": "smart"
          },
          {
            "question": "এগুলোর মধ্যে কোনটি 'পরিবার'?",
            "options": ["family", "Germany", "husband"],
            "correctAnswer": "family"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'দারুণ'",
            "options": ["great", "country", "husband"],
            "correctAnswer": "great"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'দেশ'",
            "options": ["great", "country", "husband"],
            "correctAnswer": "country"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'স্বামী'",
            "options": ["great", "country", "husband"],
            "correctAnswer": "husband"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'My wife is not tall.'",
            "options": [
              "আমার স্ত্রী লম্বা নয়",
              "আমার স্ত্রী লম্বা",
              "আমার স্ত্রী খাট"
            ],
            "correctAnswer": "আমার স্ত্রী লম্বা নয়"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'পরিবার'",
            "options": ["family", "big", "she"],
            "correctAnswer": "family"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'বড়'",
            "options": ["family", "big", "she"],
            "correctAnswer": "big"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'ছেলে'",
            "options": ["family", "big", "son"],
            "correctAnswer": "son"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "৩",
        "lessonTitle": "কর্মস্থলের বর্ণনা",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'কাজ",
            "options": ["profile", "work", "basketball"],
            "correctAnswer": "Work"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'সহকর্মী",
            "options": ["tennis", "oh", "colleague"],
            "correctAnswer": "colleague"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'প্রশাসনিক",
            "options": ["administrative", "holiday", "entertainment"],
            "correctAnswer": "administrative"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'কর্মী",
            "options": ["employee", "weather", "music"],
            "correctAnswer": "employee"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'বৃদ্ধশ্রমিক",
            "options": ["retiree", "vacation", "technology"],
            "correctAnswer": "retiree"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'সংস্থান",
            "options": ["institution", "restaurant", "movie"],
            "correctAnswer": "institution"
          },
          {
            "question": "সঠিক অর্থটি নির্বাচন করুন, 'অফিস ক্যাম্পাস",
            "options": ["office campus", "shopping mall", "beach"],
            "correctAnswer": "office campus"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'ক্ষেত'",
            "options": ["field", "cat", "sun"],
            "correctAnswer": "field"
          },
          {
            "question": "উপযুক্ত শব্দের সাথে জোড়া মিলিয়ে নিন, 'চেয়ার'",
            "options": ["field", "chair", "sun"],
            "correctAnswer": "chair"
          },
          {
            "question": "যা দেখতে পাচ্ছেন তার অনুবাদে স্পর্শ করুন, 'চেয়ারটি আরামদায়ক",
            "options": [
              "chair is comfortable",
              "this is a chair",
              "chair is exciting"
            ],
            "correctAnswer": "chair is comfortable"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "৪",
        "lessonTitle": "Adjective এর ব্যবহার",
        "points": "১০",
        "quiz": [
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'Your flat is clean'",
            "options": [
              "তোমার ফ্লাট পরিস্কার নয়",
              "তোমার ফ্লাট পরিস্কার",
              "তোমার ফ্লাট সুন্দর"
            ],
            "correctAnswer": "তোমার ফ্লাট পরিস্কার"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'Her dress is beautiful'",
            "options": [
              "তার দেশ সুন্দর নয়",
              "তার দেশ সুন্দর",
              "তার জামা সুন্দর"
            ],
            "correctAnswer": "তার জামা সুন্দর"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The flowers are fresh'",
            "options": ["ফুলগুলি শুষ্ক", "ফুলগুলি তাজা", "ফুলগুলি কাপড়"],
            "correctAnswer": "ফুলগুলি তাজা"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The coffee is hot'",
            "options": ["কফি ঠান্ডা", "কফি গরম", "কফি মিষ্টি"],
            "correctAnswer": "কফি গরম"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The pizza is delicious'",
            "options": ["পিজা মিষ্টি", "পিজা কোমরা", "পিজা সুস্বাদু"],
            "correctAnswer": "পিজা সুস্বাদু"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The room is tidy'",
            "options": ["কক্ষ পরিস্কার", "কক্ষ প্যান্ট", "কক্ষ দুষ্কৃত"],
            "correctAnswer": "কক্ষ পরিস্কার"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The weather is rainy'",
            "options": ["আবহাওয়া শুষ্ক", "আবহাওয়া বৃষ্টি", "আবহাওয়া পানি"],
            "correctAnswer": "আবহাওয়া বৃষ্টি"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The movie is exciting'",
            "options": [
              "চলচ্চিত্র বিরক্তিকর",
              "চলচ্চিত্র মজার",
              "চলচ্চিত্র উত্সাহজনক"
            ],
            "correctAnswer": "চলচ্চিত্র উত্সাহজনক"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The book is interesting'",
            "options": ["বই উদ্দিপন্ন", "বই সুস্বাদু", "বই আগ্রহজনক"],
            "correctAnswer": "বই আগ্রহজনক"
          },
          {
            "question": "বাংলা ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'The music is soothing'",
            "options": [
              "সংগীত উত্তেজনাপূর্ণ",
              "সংগীত সুস্বাদু",
              "সংগীত শান্তিদায়ক"
            ],
            "correctAnswer": "সংগীত শান্তিদায়ক"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "৫",
        "lessonTitle": "বেসিক অনুবাদ",
        "points": "১২",
        "quiz": [
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার ছেলে চৌকস।'",
            "options": ["My son is smart", "My son is funny", "My son is nice"],
            "correctAnswer": "My son is smart"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার বোন মিষ্টি।'",
            "options": [
              "My sister is sweet",
              "My sister is funny",
              "My sister is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My sister is sweet"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার মা যত্নশীল।'",
            "options": [
              "My mother is careful",
              "My mother is funny",
              "My mother is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My mother is careful"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার বাবা দ্বিগুণ ব্যবস্থিত।'",
            "options": [
              "My father is twice organized",
              "My father is funny",
              "My father is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My father is twice organized"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার দাদী মজার।'",
            "options": [
              "My grandmother is fun",
              "My grandmother is funny",
              "My grandmother is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My grandmother is funny"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার দাদা খুব সহানুভূতি।'",
            "options": [
              "My grandfather is very compassionate",
              "My grandfather is funny",
              "My grandfather is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My grandfather is very compassionate"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি সফল।'",
            "options": ["I am successful", "I am funny", "I am nice"],
            "correctAnswer": "I am successful"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমরা খাবার প্রিয় করি।'",
            "options": ["We love food", "We love funny", "We love nice"],
            "correctAnswer": "We love food"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'তুমি আশা কর না।'",
            "options": [
              "You don't hope",
              "You don't like",
              "You don't believe"
            ],
            "correctAnswer": "You don't hope"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'ও ভালো মানুষ।'",
            "options": ["She is a good person", "She is funny", "She is nice"],
            "correctAnswer": "She is a good person"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার ছেলে চৌকস।'",
            "options": ["My son is smart", "My son is funny", "My son is nice"],
            "correctAnswer": "My son is smart"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার বোন মিষ্টি।'",
            "options": [
              "My sister is sweet",
              "My sister is funny",
              "My sister is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My sister is sweet"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার মা যত্নশীল।'",
            "options": [
              "My mother is careful",
              "My mother is funny",
              "My mother is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My mother is careful"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার বাবা দ্বিগুণ ব্যবস্থিত।'",
            "options": [
              "My father is twice organized",
              "My father is funny",
              "My father is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My father is twice organized"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার দাদী মজার।'",
            "options": [
              "My grandmother is fun",
              "My grandmother is funny",
              "My grandmother is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My grandmother is funny"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমার দাদা খুব সহানুভূতি।'",
            "options": [
              "My grandfather is very compassionate",
              "My grandfather is funny",
              "My grandfather is nice"
            ],
            "correctAnswer": "My grandfather is very compassionate"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমি সফল।'",
            "options": ["I am successful", "I am funny", "I am nice"],
            "correctAnswer": "I am successful"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'আমরা খাবার প্রিয় করি।'",
            "options": ["We love food", "We love funny", "We love nice"],
            "correctAnswer": "We love food"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'তুমি আশা কর না।'",
            "options": [
              "You don't hope",
              "You don't like",
              "You don't believe"
            ],
            "correctAnswer": "You don't hope"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'ও ভালো মানুষ।'",
            "options": ["She is a good person", "She is funny", "She is nice"],
            "correctAnswer": "She is a good person"
          },
          {
            "question": "ইংরেজী ভাষায় অর্থটি নির্বাচন করুন, 'এটি আমার প্রিয় গান।'",
            "options": [
              "This is my favorite song.",
              "It is a beautiful day.",
              "I like to sing."
            ],
            "correctAnswer": "This is my favorite song."
          }
        ]
      }
    ],
    "points": "৫৫",
    "progress": "৮৫"
  },
  {
    "_id": 2,
    "unit": "2",
    "topic": "পরিবেশ ও প্রাকৃতিক সংসাধন",
    "totalLessons": "৯",
    "lessons": [
      {
        "lessonNumber": "১",
        "lessonTitle": "পরিবেশের গুরুত্ব",
        "points": "৩০",
        "quiz": [
          {
            "question": "পরিবেশ কোন দুই ভাগে বিভক্ত হয়?",
            "options": [
              "বিদেশি ও দেশি",
              "গভীর ও সমুদ্র",
              "শীতল ও উষ্ণ",
              "আবৃত্তি ও সমৃদ্ধি"
            ],
            "correctAnswer": "আবৃত্তি ও সমৃদ্ধি"
          },
          {
            "question": "পরিবেশ কোন দুই ভাগে বিভক্ত হয়?",
            "options": [
              "বিদেশি ও দেশি",
              "গভীর ও সমুদ্র",
              "শীতল ও উষ্ণ",
              "আবৃত্তি ও সমৃদ্ধি"
            ],
            "correctAnswer": "আবৃত্তি ও সমৃদ্ধি"
          },
          {
            "question": "পরিবেশ কোন দুই ভাগে বিভক্ত হয়?",
            "options": [
              "বিদেশি ও দেশি",
              "গভীর ও সমুদ্র",
              "শীতল ও উষ্ণ",
              "আবৃত্তি ও সমৃদ্ধি"
            ],
            "correctAnswer": "আবৃত্তি ও সমৃদ্ধি"
          },
          {
            "question": "প্রাকৃতিক সংসাধন মানবকে কোন দুটি কাজে সাহায্য করে?",
            "options": [
              "শিক্ষা ও পোষণ",
              "শিক্ষা ও প্রযুক্তি",
              "পোষণ ও পরিবার",
              "প্রযুক্তি ও পরিবার"
            ],
            "correctAnswer": "পোষণ ও পরিবার"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "২",
        "lessonTitle": "প্রাকৃতিক সংসাধন",
        "points": "৪০",
        "quiz": [
          {
            "question": "প্রাকৃতিক সংসাধন মানবকে কোন দুই কাজে সাহায্য করে?",
            "options": [
              "প্রযুক্তি ও শিক্ষা",
              "পোষণ ও পরিবার",
              "শিক্ষা ও পোষণ",
              "পরিবার ও প্রযুক্তি"
            ],
            "correctAnswer": "প্রযুক্তি ও শিক্ষা"
          },
          {
            "question": "বায়ু, জল, ও মাটি এই তিনটি প্রাকৃতিক সংসাধন মানুষকে কোন কাজে সাহায্য করে?",
            "options": ["প্রযুক্তি", "পোষণ", "শিক্ষা", "উপকরণ"],
            "correctAnswer": "পোষণ"
          }
        ]
      }
    ],
    "points": "১৪০",
    "progress": "৭২"
  },
  {
    "_id": 3,
    "unit": "3",
    "topic": "প্রযুক্তি ও পোষক খাবার",
    "totalLessons": "৯",
    "lessons": [
      {
        "lessonNumber": "১",
        "lessonTitle": "প্রযুক্তির গুরুত্ব",
        "points": "৩৫",
        "quiz": [
          {
            "question": "প্রযুক্তি কি?",
            "options": [
              "কম্পিউটারের প্রযুক্তি",
              "মানুষের প্রযুক্তি",
              "গল্পের প্রযুক্তি",
              "খাবারের প্রযুক্তি"
            ],
            "correctAnswer": "মানুষের প্রযুক্তি"
          },
          {
            "question": "প্রযুক্তি সাহায্যে কোন কাজটি করা সহজ?",
            "options": [
              "পানি খেতে",
              "কাপড় মোছা",
              "প্রয়োজনীয় তথ্য পেতে",
              "খেতে খাবার বানাতে"
            ],
            "correctAnswer": "প্রয়োজনীয় তথ্য পেতে"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "২",
        "lessonTitle": "পোষক খাবার",
        "points": "৩০",
        "quiz": [
          {
            "question": "পোষক খাবার কি?",
            "options": [
              "বালকের খাবার",
              "অধোগতি খাবার",
              "খাদ্য যাত্রা",
              "পরিশ্রমশীল খাবার"
            ],
            "correctAnswer": "অধোগতি খাবার"
          },
          {
            "question": "পোষক খাবারে যে উপাদান থাকে সে সাধারণভাবে কি বলা হয়?",
            "options": [
              "পোষক উপাদান",
              "উপাদান খাবার",
              "খাদ্য উপাদান",
              "পরিশ্রমশীল উপাদান"
            ],
            "correctAnswer": "পোষক উপাদান"
          }
        ]
      }
    ],
    "points": "৬৫",
    "progress": "৩৬"
  },
  {
    "_id": 4,
    "unit": "4",
    "topic": "বিশেষ প্রাণী ও বৃক্ষ",
    "totalLessons": "৯",
    "lessons": [
      {
        "lessonNumber": "১",
        "lessonTitle": "বিশেষ প্রাণী",
        "points": "২৫",
        "quiz": [
          {
            "question": "কোন প্রাণীটির পিছনে চারটি বাণ আছে?",
            "options": ["হাতি", "গরু", "বাঘ", "বাঘ সিংহ"],
            "correctAnswer": "বাঘ সিংংহ"
          },
          {
            "question": "কোন প্রাণীটির বাচ্চা বাঘ বলা হয়?",
            "options": ["বাচ্চা", "বাঘ ছেলে", "বাঘ মেয়ে", "শিশু বাঘ"],
            "correctAnswer": "বাঘ ছেলে"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "২",
        "lessonTitle": "বৃক্ষ",
        "points": "২৫",
        "quiz": [
          {
            "question": "বৃক্ষের মূল প্রাণি কোনটি?",
            "options": ["পাখি", "কোন প্রাণি নেই", "বিল্লি", "গরু"],
            "correctAnswer": "কোন প্রাণি নেই"
          },
          {
            "question": "বৃক্ষ যেখানে আবার না বাড়ে, তা কি বলা হয়?",
            "options": ["গড়াগড়ি করা", "ছবি দেখা", "বৃদ্ধি করা", "শেষ হওয়া"],
            "correctAnswer": "বৃদ্ধি করা"
          }
        ]
      }
    ],
    "points": "৫০",
    "progress": "২৩"
  },
  {
    "_id": 5,
    "unit": "5",
    "topic": "ভূগোল ও আবহাওয়া",
    "totalLessons": "৯",
    "lessons": [
      {
        "lessonNumber": "১",
        "lessonTitle": "ভূগোলের গুরুত্ব",
        "points": "৩৫",
        "quiz": [
          {
            "question": "ভূগোল কোন বিষয়ের অধ্যয়ন?",
            "options": [
              "মানুষের ব্যক্তিগত বিষয়",
              "পৃথিবীর উপর থাকার বিষয়",
              "চন্দ্র ও সূর্যের আলো",
              "পৃথিবীর উপর থাকা ব্যক্তিগত বিষয়"
            ],
            "correctAnswer": "পৃথিবীর উপর থাকার বিষয়"
          },
          {
            "question": "পৃথিবীর উপর কোন দিক দিয়ে মুখ করে বলে ভূমিকা দিয়ে দেওয়া হয়?",
            "options": ["উত্তর", "পূর্ব", "দক্ষিণ", "পশ্চিম"],
            "correctAnswer": "উত্তর"
          }
        ]
      },
      {
        "lessonNumber": "২",
        "lessonTitle": "আবহাওয়া",
        "points": "৪৫",
        "quiz": [
          {
            "question": "আবহাওয়া কি?",
            "options": [
              "মানুষের ব্যক্তিগত অবস্থা",
              "পৃথিবীর পারিস্থিতিক অবস্থা",
              "বাৎসরিক চক্র অবস্থা",
              "বাণিজ্যিক অবস্থা"
            ],
            "correctAnswer": "পৃথিবীর পারিস্থিতিক অবস্থা"
          },
          {
            "question": "গ্রীষ্মকালে আবহাওয়া কেমন?",
            "options": [
              "উষ্ণ",
              "বৃষ্টি ও ঠাণ্ডা",
              "গরম ও শীতল",
              "তাপমাত্রা বেড়ে"
            ],
            "correctAnswer": "উষ্ণ"
          }
        ]
      }
    ],
    "points": "৮০",
    "progress": "৬৪"
  }
]
